%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par\vspace{2cm}\par
\begin{center}
\begin{pspicture}(-3,0)(3,3)
\pstGeonode{A}(1,-1){M}(2,1){O}%
\pstCircleOA{A}{M}%
\pstCurvAbsNode{A}{M}{S}{\pstDistVal{3}}%
\pstGeonode[PointName=none,PointSymbol=none](-4,-2){U}%(1,5){V}%
\uput[225](-1,-1.1){$\cal C$}
\pstGeonode[PointSymbol=none,PointName={(d)}](0,4){d}%
\pstLineAB[nodesepB=-1]{U}{d}
\end{pspicture}
\end{center}
\par \vspace{2cm}
\begin{myenumerate}
  \item Construire  $T$, $B$ et $N$, les symétriques respectifs de
  $S$, $A$ et $M$ par rapport à $O$.
  \item Construire  $T'$, $B'$ et $N'$, les symétriques respectifs de
  $S$, $A$ et $M$ par rapport à $(d)$.
  \item Construire le symétrique ${\cal C}'$ du cercle $\cal C$ par rapport à $O$.
  \item Pourquoi $AM=BN$ ? (utiliser une propriété sur les cercles).
  \item Pourquoi $SA=BN$ ?
  \item Que peut-on dire de $(SM)$ et $(TN)$ ? Pourquoi ?
  \item Que peut-on dire de $\widehat{SAM}$ et $\widehat{NBT}$ ?
  Pourquoi ?
\end{myenumerate}